\documentclass[12pt]{article}
\setlength{\columnsep}{50pt}
%avec pdflatex : obligatoire sinon tu n'auras pas les césures...
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%choix personnel
\usepackage[upright]{fourier}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[a5paper,margin=1cm,noheadfoot]{geometry}
\setlength{\parindent}{0pt}
\pagestyle{empty}
%Pour mieux gérer les listes
\usepackage{enumitem}
\setlist[itemize]{leftmargin=10pt,label=\textbullet}
\usepackage[french]{babel}
\begin{document}

​

%\begin{Maquette}[Fiche]{Date= , Classe= , Niveau=2de,Theme=Qu'est-ce qu'un nombre ?, Code= , NomExercice= }

\begin{Maquette}[IE]{Date= , Classe= , Niveau=2de,Theme=Qu'est-ce qu'un nombre ?, NomExercice=cours}

​

\begin{exercice}[Titre=Défi]

​

Propose une définition pour la notion de \textbf{nombre}.

​

Les questions suivantes sont une aide afin de répondre à la question principale : \textit{il n'est pas nécessaire de répondre à chacune de ces questions, elles sont simplement là pour nourrir votre réflexion}. 

​

\begin{itemize}

   \item Peut-on imaginer trois dans sa tête ?

   \item Nombre, quantité et chiffre sont-ils synonymes ?

   \item Zéro est-il un nombre, puisqu'il ne compte rien ?

   \item $1$ est-il un nombre, ou une unité qui permet de démarrer la suite des nombres ?

   \item Un numéro de rue est-il un nombre ?

   \item Treize, $13$, $5 + 8$, $\frac{26}{2}$, XIII sont-ils un même nombre ?

   \item Tous les nombres peuvent-ils être écrits sur la calculatrice ?

   \item $\pi$ est-il une autre façon d'écrire $3,14$ ?

   \item Un \og nombre à virgule \fg{} est-il un nombre ? 

   \item Un \og nombre négatif\fg{}, ça veut dire quoi ?

\end{itemize}

\end{exercice}

​

\begin{exercice}[Titre=Modalités de travail]

\begin{itemize}

   \item 2 minutes seul(e), je cherche à relever le défi.

   \item 7 minutes en groupe aléatoire, afin d'identifier nos désaccords.

   \item Retour en classe entière, en moins d'une minute par groupe.

\end{itemize}

\end{exercice}

​

\end{Maquette}

​

\end{document}

